public:: false
ref:: ((63398df1-b79b-4dfc-a7a4-3f924ec20c15))

- ## 协方差
- 协方差考察了随机变量之间协同变化的关系
- 协方差定义
  id:: 63398e06-840e-49d4-b5f7-a326bc33f36b
	- 设$(X,Y)$ 是二维随机变量,如果$E\{[X-E(X)][Y-E(Y)]\}$存在,则称
	- id:: 63398e31-dfc1-462c-8399-48eef0eeb379
	  $$\operatorname{cov}(X, Y) \triangleq E\{[X-E(X)][Y-E(Y)]\}$$
	- 为随机变量$X$ 和$Y$ 的协方差
- 实际计算时,使用$\operatorname{cov}(X, Y)=E(X Y)-E(X) E(Y)$
  id:: 63398e51-cf75-4236-abfe-91d0018114d4
  background-color:: red
	- $$
	  \begin{aligned}
	  \operatorname{cov}(X, Y) &=E\{[X-E(X)][Y-E(Y)]\} \\
	  &=E[X Y-X E(Y)-Y E(X)+E(X) E(Y)] \\
	  &=E(X Y)-E[X E(Y)]-E[Y E(X)]+E[E(X) E(Y)] \\
	  &=E(X Y)-E(X) E(Y)-E(Y) E(X)+E(X) E(Y) \\
	  &=E(X Y)-E(X) E(Y) .
	  \end{aligned}
	  $$
- 协方差的性质
  collapsed:: true
	- 设$X$,$Y$ , $X_1$与$X_2$为任意的随机变量,$c$,$k$和$l$为常数,则有
	- $\operatorname{cov}(X, c)=0$;
	- $\operatorname{cov}(X, Y)=\operatorname{cov}(Y, X)$;
	- $\operatorname{cov}(k X, l Y)=k l \operatorname{cov}(X, Y)$
	- $\operatorname{cov}\left(X_1+X_2, Y\right)=\operatorname{cov}\left(X_1, Y\right)+\operatorname{cov}\left(X_2, Y\right)$
- 性质的证明
  collapsed:: true
	- ((63398f25-fcbc-4495-a250-db8d6b35417b))
- ## 相关系数
- 相关系数的定义
  collapsed:: true
	- 设$(X,Y)$ 是二维随机变量,如果$cov(X,Y)$ 存在,且$D(X)>0, \quad D(Y)>0$ 则称
	- $$\rho(X, Y) \triangleq \frac{\operatorname{cov}(X, Y)}{\sqrt{D(X)} \sqrt{D(Y)}}$$
	- 为随机变量$X$ 和$Y$ 的相关系数,记为$\rho_{X Y}$
- 随机变量线性相关
  collapsed:: true
	- 设$(X,Y)$ 是二维随机变量,当$\rho_{X Y}=0$ 时,称$X$ 和$Y$(线性)无关或者(线性)不相关
- 几个等价的定理
  collapsed:: true
	- $\rho_{X Y}=0 ;$
	- $\operatorname{cov}(X, Y)=0$;
	- $E(X Y)=E(X) E(Y) ;$
	- $D(X+Y)=D(X)+D(Y)$;
	- $D(X-Y)=D(X)+D(Y)$
- 相关系数的性质 ((633998f1-f19d-4492-bbdc-5f3431984758))
  collapsed:: true
	- 设
- Other
  collapsed:: true
	- 标准差与方法一般是用来表述一维数据的,协方差是用来描述二维数据的
		- $$
		  \begin{aligned}
		  \operatorname{cov}[x, y] &=\mathbb{E}_{x, y}[\{x-\mathbb{E}[x]\}\{y-\mathbb{E}[y]\}] \\
		  &=\mathbb{E}_{x, y}[x y]-\mathbb{E}[x] \mathbb{E}[y]
		  \end{aligned}
		  $$
		- $$
		  \begin{aligned}
		  \operatorname{cov}[\mathbf{x}, \mathbf{y}] &=\mathbb{E}_{\mathbf{x}, \mathbf{y}}\left[\{\mathbf{x}-\mathbb{E}[\mathbf{x}]\}\left\{\mathbf{y}^{\mathrm{T}}-\mathbb{E}\left[\mathbf{y}^{\mathrm{T}}\right]\right\}\right] \\
		  &=\mathbb{E}_{\mathbf{x}, \mathbf{y}}\left[\mathbf{x} \mathbf{y}^{\mathrm{T}}\right]-\mathbb{E}[\mathbf{x}] \mathbb{E}\left[\mathbf{y}^{\mathrm{T}}\right]
		  \end{aligned}
		  $$
-